 13:26, 18 февраля 2019
Песков прояснил вопрос свыплатами родственникам бойцов ЧВК Вагнера
Кремль не получал обращений от родственников погибших в Сирии добровольцев, называемых в ряде СМИ бойцами частной военной компании (ЧВК) Вагнера, об оказании им социальной помощи. Об этом заявил пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков, которого цитирует ТАСС в понедельник, 18 февраля.Песков отметил, что тема выплат родственникам погибших в Сирии добровольцев не находится в компетенции администрации президента.Представитель Кремля также напомнил, что существование ЧВК на территории России не предусмотрено законодательством.Пресс-секретарь главы государства уже заявлял об этом 21 декабря, комментируя слова президента Владимира Путина о деятельности ЧВК Вагнера. Днем ранее в ходе большой пресс-конференции российский лидер сделал акцент на частной охранной деятельности.У Генпрокуратуры также нет претензий к упомянутой компании, поскольку в ведомство не поступало данных о каких-либо противоправных действиях со стороны ЧВК.Владельцем ЧВК Вагнера считают бизнесмена Евгения Пригожина, официально эта информация не подтверждена. По данным СМИ, бизнесмен предлагает услуги по обеспечению безопасности в нескольких странах Африки.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
